Четыре резистора сопротивлениями $R_1 = 3\unit{Ом}$, $R_2 = 4\unit{Ом}$, $R_3 = 7\unit{Ом}$ и $R_4 =
6\unit{Ом}$ соединены с батареей (рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}), напряжение на которой $U_{01} =
9{,}1\unit{В}$, а её внутренним сопротивлением можно пренебречь.
\begin{enumtask}
    \item Между резисторами подключен идеальный вольтметр. Найдите его показания. В какую сторону
        отклонится стрелка вольтметра (\seefigref)? Известно, что при подключении клеммы вольтметра,
        помеченной символом ($+$), к положительному выводу батареи, а клеммы вольтметра, помеченной
        символом ($-$),~--- к отрицательному выводу батареи, стрелка отклоняется вправо.
     \item Через какое-то время батарея частично разрядилась, и напряжение на её выводах уменьшилось
        до $U_{02} = 9{,}0\unit{В}$. Вместо вольтметра в цепь включили амперметр
        (рис.~\ref{fig:\figrefname{3}}), сопротивление которого пренебрежимо мало. Найдите показания
        амперметра. В какую сторону отклонится стрелка амперметра, если при протекании через него тока от
        клеммы, помеченной символом ($+$) к клемме, помеченной символом ($-$), стрелка отклоняется
        вправо?
\end{enumtask}
\answer{$-1\unit{В}$, $0{,}2\unit{А}$}
\tags{10, регион, электричество, схема}